點解大陸人捨得用幾個月人工買iPhone？

香港人買幾千蚊野，可能佔月入20%-30%已經要諗過度過

點解大陸人捨得用幾個月糧買iphone?
佢地唔洗儲錢？

其實少個腎都可以正常生活....

所以大陸人有iPhone=無腎

佢地好多工都係包食包住

面子問題
行出嚟唔輸得

你又知係真?
唔好講中國，我都唔明台灣D人點解又咁有錢買
台灣d iphone仲貴過香港

之前知乎睇過中國人講得好好

正正係因為佢人工低，買樓買車買名牌錶對佢地更遙不可及
但佢地嘅人工卻可以買得起最好最貴嘅手機
窮人的人生反而因為iphone而圓滿

人哋搵得小過你唔代表儲得小過你
衣食住行平香港成截

人哋做雞又話你知咩

true

窮！都要窮得型過人

中國女人啲iphone有一大半都係男人買
人地唔剩止當八達通嘟架

傷眼，但睇有人post ，大陸月入三千既文員，買衫一千蚊眼都唔眨

儲得多又點？我指係佔月入%既消費觀
當你儲足一個月既錢買到一部，你用晒1個月既儲蓄買iphone我都覺得好誇張

新觀點，俾個like
真係無諗過

人哋夠覺得香港不可思議啦.
用大半份人工租間屋.

係咪真係平咁多？
國際品牌野度度國家都差不多價，台灣D國際品牌都唔係賣得平
一大堆生活日常用品係同香港差不多價甚至貴過香港
台灣明顯只係食平過香港

住個度就算係台北市中心區其實都好貴
計返佢地人工只係香港三分一，市中心樓真係度度係香港三分一？
當然香港係離哂地
但台灣物價唔係真係低到咁令到佢地儲錢反而多過香港人

台灣係工業大國，自己亦出產好多野
但係一D都唔係平，台灣d電腦野一樣賣到勁貴
輕工業都唔係咁發達，就算係平，咁香港買其實都係平

香港你平有平既生活
一餐飯$40周街都係，平野咪去旺中甚至淘寶
而且因為稅既問題，有時香港買外國產品仲平過當地既價

當時廢時比你地插，咁住香港真係離哂地
住都係人既一生好大既部份
但係台灣人月入低係事實，佢地生活開支唔係低過香港好多都係事實

香港人收入完全係世界上流位置，台灣點都追唔上

虛榮心重
羊群心理

大陸雖然人工低但好多屋企都有兩三層樓，被動性收入好多

一線城市, 班友搵好多錢, 份工好多利士收.
公司比好多福利佢地, 年年請員工去旅行.

你講嚟講去都係講表面數字. 唔會諗當地購買力.
你當你香港有3000蚊. 你過唔到一個月?
人哋台灣有2000蚊, 人哋過到一個月有餘.

講房屋. 台灣同香港比, 人地一年平你香港幾部IPHONE
你話台北? 台北返工一定要住台灣? 住桃園新北已經好多10000台幣樓下幾百呎既屋. 香港住長洲南丫島都唔得.
根本兩地消費比例都唔同. 消費心理自然都唔同.

D 大公司, 國企, 年尾分紅好勁.
我有個四川妹FD, 喺深圳百度返工做文員仔. 啱啱個年尾有4個月花紅. 仲有泰國旅行
不過只限大公司. 一般打工仔緊係冇啦. 唔通M記, 賣咖啡, 都係咁多咩

靚唔靚？

講咩生活指數，一定係搵得多錢既人點都好啲

當兩個人，一個住香港，一個住台灣
大家癡屋企住唔洗租

兩個都係每晚食杯麵
食足一個月，大家食既洗費差唔多

交通$0行返工

咁一個月香港儲到萬幾兩萬，買到一兩部iphone
台灣人只儲到幾千蚊，一部都買唔起

你又知係真？

台灣人多數係iPhone上台供
邊個話一定要Full Pay

人地好多野都唔需要太顧慮，反而香港人人工咁高但咩都要驚一餐又要擔心依樣果樣，冇兩個錢旁身又畀人睇唔起又盛

事實係台灣杯麵都平過香港好多
實際啲啦 同樣支出 台灣人使乜同你捱杯麵
便利店野食多又平
掉返轉有幾多香港人食到30日杯麵呀
食左下個月都要買定棺材

你見到個d 唔一定係佢地自己買 可以係親人送 因為大陸個d 有錢既好中意威 要面 只要個親戚發左達 富有 佢地送iphone 利是錢既數係好大 只係為左個面

如果個個都有兩三層樓，點樣帶來被動收入

你都傻嘅，你唔明好多大陸翻工真係咩都食公司，翻工公司飯堂包飯，住公司宿舍，唔洗搭車，平時同fd出去食都要開單拎翻公司cam， 真係可以成個月一蚊都唔洗，我懷疑大陸請個人成本可能仲貴過香港。

其實香港人買樓都係一樣
買大單位買唔起
焗鳩住買 呎價貴 但整體價格平嘅 濕鳩蝸居
窮人的一生反而因為濕鳩蝸居而完滿

可能自己係廠到整
自己袋埋

大陸可以玩組裝機 未必係原廠

好多用假iPhone 早兩年返PT識個大陸妹 用‘‘iPhone6”佢話佢部電話唔係iPhone 只係個樣一樣 詳細嘅都唔係好清楚 聽佢講係千幾人仔就有部

Btw大陸妹多數臭雞格 一係用假野一係鮑魚換真嘢兩年前就係比個上面提及嘅大陸妹偷錢

大陸人多，就算係好小一部分人
都會俾到個錯覺係全部人都係咁

如果廣東二三線地方嚟講
本地人就通常自己有樓住
通常係內陸嚟廣東打工嘅北佬先會租嘅

大陸有錢人係多
不過就算沿海，窮人都唔少
只係香港人冇乜機會接觸佢哋
接觸比較多都係嚟香港自由行嘅有錢人

2012年咩
佢地宜家用屎為呀嘛

點解香港人捨得用幾十年人工買納米樓？

睇下華為公主

三十日杯麵
我食三日老麥都想死

應該調返轉頭問：點解香港人仲有錢買iPhone

人地鄉下有田有地大把屋住，只不過要係台北返工先租貴樓姐，同埋人地D細單位其實都大過香港

大陸人啲炫富文化好重

唔好玩啦
人地好L有錢架
最窮你啊香港人

連登仔: 大陸人吃不起茶葉蛋

1。支人大把灰色收入 唔好以為佢哋硬掘三幾千

2。港女都會用幾個月糧買手袋啦

個receiption同老總有路㗎

香港除咗住屋
其實衣食行都唔算貴
講緊係以國際水平

大陸人大把錢。。

租屋係必需 iphone可以選擇唔買

唔好講iPhone
賣衫賣過千什至幾千一件既地方都大把
仲要唔係名牌
佢地根本好多人唔係靠份人工生活

慘在淨係住呢part既支出已經高過另外3樣加埋一大截呢

香港人咪一樣咩新觀點
好多人話反正買唔到樓
不如飲飲食食買衫旅行洗晒佢

唔通做an狗咩

夫幹

唔一定係新機喎
6s 7二手好撚平姐
就算係x，二手全原無修九五新咪頂多四千幾人仔
呢d價錢買部oppo vivo好少少都要啦

大陸d樓租唔到出去，除咗一線城市

四川多數無伏

好多二三線城市就係咁

冇咁易俾人監控(只要apple id唔係set中國)

終

終國人咁要面，多數用2年分期都唔會去買假iphone

sad but true

被動收入

人地係可以為部iphone窮幾個月 香港人得咩

女：做G
男：洗黑錢

大陸人黎香港都帶一袋錢黎洗
香港人去大陸反而係使幾舊

咁坦白講 係大陸低層生活係今日唔知聽日事
咁多撞車 隨機斬人 搶嘢

月光族係好正常

靠人工好多都餓死左
工作關系識好多大陸人 好多都係屋企有田有地/政府補貼
唔洗做月入幾萬大有人在

你講野呀，大陸明明全部都人都有錢。

反而香港有啲高收入人士死慳死底

月入五萬幾仲用紅米

炒A股都搵唔少啦，係香港人先咁保守，鍾意月供股票

好多sales都唔會用iphone
唔可以威過個客

班人收入根本唔係來自打工，係賣地炒地

睇黎你冇出過國喎

反而車先誇張
每個家庭都一定有私家車

強国人偷呃搶騙大把錢

香港唔係差好遠, 好多人搵雞碎咁多, 年年換電話

人地個個都用 係必須品
佢地幾個月就買到必須品
樓就個個都有
你地50年都未必一定買到樓啦
佢地心諗我可以買到幾部iphone

因為它們都是愛國者，愛的是美國

把腿張開

上邊正式人工同個人收入可以好大距離。有好多方法賺啲啲賺啲啲。

幾年前係上邊做野，學到連公司reception妹妹幫公司訂原子筆，人哋都識俾貼士。唔係妹妹俾快遞，係文具公司俾recep！

比少少貼士，佢幫成間公司同你買文具。買下買下，買熟咗，裝修買埋傢俬。你賺多啲，佢賺多啲。

所以上邊無可能有icac，因為俾kickback喺常態。

樓主兜咁大個圈想引導人覺得大陸窮，仲想用iphone黎打飛機
點知碌完留言，好多人都話大陸人大把錢
大陸淨係住都贏十條街啦，儲到錢
香港人十個有9個都係在職貧窮，儲唔到錢
個分別咪係度，又不願面對
大把大陸人窮咪用華為小米，睇下市場佔有率咪知
咁問得真係幾白痴下，老老實實

香港地買車好平
養車難。

大把人捨得用3/4人生買樓添啦

班人仲係唔明
大陸既生活質素根本好過香港好多
香港只係生活水平高，但無質素

我有親戚 男月入6000女老婆又搵3000。 洗1000左右

住又自己 食又好慳。 返工又電單車。

問你死未。

講緊一手車喎
你估香港窮撚買n 手車？
問親d 親戚都係一手，有冇吹水就唔知啦

有錢 生活水平高，質素高。
冇錢 生活水平高，質素低。

支那
有錢 生活水平低，質素高（靠外來野）
冇錢 生活水平低，質素低。

你有錢夠唔夠膽返大陸醫病打針？

大陸除左係食 用最多
其他都無咩點洗

人人都兩三層樓，咁邊個去租樓？

13億人
10億窮人幫你交租

人地生活成本好平 有六千一個月要儲4千唔係咁難

13億人
放100分之一
落香港都浸死香港人
唔理窮人定有錢人

深圳同IT，金融 2皮幾以上一個月大把啦。

深圳d 連鎖食肆外省工月薪都有三千人仔包食宿，講剩錢唔輸比台灣同級別職工

打工黎講 算Top，唔計收租，做生意，做官

大陸人咪一樣買二手車

人地有村政苦派錢 跟人頭派 戶口有你就有
收地賠款

香港4000 蚊都左審右審

因為香港唔係國家，下下要留錢俾中央

淨係去過澳洲同美國生活
其他地方唔係好熟

深圳華為DJI小米入面做好多都唔止呢個數添。

通常係台灣買iPhone嘅大部份都係年輕女性
而台灣年輕女性 收入係高過香港專業人士

點解我知？ 資料來源唔好問OK？

Dji senior software engineer 過五皮

唔好用香港人心態
一個月打工搵幾多錢黎衡量大陸人

特別係廣東一帶呢啲 有屋有地既大有人在
條村每年分紅都話一人幾十萬
租屋打工多數係外省人
仲有佢地鍾意自己做生意多過打工

香港又好得去邊? 採購下下都要出 tender，但中親標嘅都係自己友，而且途中浪費大量行政資源

高鐵站職員飯盒都話要億億聲
雖然呢單嘢只係香港代大陸職員採購，都係向大陸 counter-charge 返

你講呢班
13億人入邊最top1%

大陸依加既人工已經去到5000一個月，跟著佢地住屋唔使點交租（有政府補助）之後返工又有電動車/單車，食飯又可以係公司食，啲錢大多都係用黎玩多，一人一個月使1千到2千生活已經好好，同埋仲未計其他收入（例如當兵，你識人當完兵出黎可以收十幾廿萬，都係講緊用2年時間）同埋買iphone唔一定要係成皮果部，5-6千已經買到部，啲人手拎iphone都係為牌子姐，就算你拎住iphone6/7都可以對住啲華為小米打飛機啦

人地大陸年年有錢分㗎
你估好似香港人咗凈係返工搵錢咩？

親戚個個都大把樓收租
加上鄉公所年年有錢派
佢地求其打份工幾千蚊
都係求過下日晨

佢哋真係完全無儲錢呢個概念

農村出城打工 返份酒樓侍應都包食包住
除左寄錢返鄉下 真係完全零洗費
仲要返6日12個鐘 休假咪最多去睇場戲
剩返幾錢真係可以完全洗晒佢 唔洗好似我地咁多考慮

其實香港所謂人工高低稅，到頭來都係儲住一筆過買樓仲要借

大把乜漂物漂，另外我係話屋企有兩三層樓，至少唔駛半份糧養家，甚至屋企可以經濟上支持仔女唔少。大陸人好多巨嬰，買樓結婚都要屋企幫手。當然我係講緊成個生活水平都達到買iPhone唔駛節衣縮食果班。

某D日校老師都包住，official人工5K，隱性收入唔知

做雞做直播發撚到豬頭

緊係用巨無霸指數（Big Mac index）

點會有人鳩up當計完架
2018年巨無霸指數：
美國：5.58
日本：3.6
中國：3.05
香港：2.55
台灣：2.24

數據網站：

今年城市生活成本指數
香港係排第一
大陸排幾多呀？
仲同人講有錢無錢
錢你都儲唔到啦
講醫療？你無買保險，排公院排幾耐呀？

睇來你唔明人陸人收入有分面果浸同底果浸

不過生活質素黎講，健康都好重要，大陸食品安全呢一方面真係不敢恭維，炒個菜都浮晒油，要食到健康天然食物直頭要自己搵門路醫療都差，去醫院要俾紅包，唔俾錢掛號就算就死都無人理你；香港缺點就係住得太細同埋工作壓力大，大陸D侍應收銀個個懶懶閒，麥當勞成分鐘先order到，香港咁既效率一早俾人問候全家

呢個真
人工低 但未計人地鄉下比人收地 收租啲錢

唔知佢地唔知點解老師年尾係有類似bonuses之類，又或者有顧問費，巧立名目乜都有。一旦收入有10k+又唔駛供樓租樓黎講，已經贏好多香港人

Yes
有時見到班大陸d打工仔 搵4000蚊仲開心過我地香港搵4萬
香港搵4萬仲要上連登問應唔應該供樓生仔
佢地就開心開iphone 打工打到30零40就返鄉下起屋結婚生仔做生意

其實好易 你減番你而家租金大把野可以買啦

大陸年輕人過度消費問題其實好普遍 好嚴重
因為太多網貸平台 門檻低 太容易借到錢

我有個親戚個仔上年就係借咗幾十萬 還唔到又唔敢同屋企講
搞到自殺死咗

就係呢單

點解山間人要成世用大半份人工供層兩房屋

因為佢地人工唔止幾千蚊

真，但人口龐大

嘥氣啦，班人下下拎有錢果班去同香港普羅大眾比較
有幾多個做到支那業界最勁果堆公司高層，又有幾多係村鎮俾政府收地，依堆人係中國個比例有幾多？你唔講埋班友去加拿大a買豪宅
如果鄉下班友咁有米，班女會唔肯嫁鳳凰男？
上邊已經同香港一樣，貧者越貧富者越富
大把人買唔起樓買唔起車所以買iphone,講到尾都係虛榮感愛面子

威囉 巴閉囉

港豬夠用30年人生去買樓

中國人開飯啦

睇下D食物幾多元化

中國D樓好大好結實

無時無刻都好熱鬧 好多爆竹聲

智慧全球第一

做到中國人係福氣

香港人要撐住呀

驅趕垃圾思維大陸狗

香港精神要集結

唔好再比人分化
大家要同舟共濟
保護我地美好既香港
我愛香港
香港是我家

你估好似港狗咁度縮咩 叫杯珍珠奶茶都嫌貴

死撚開啦屌

要面, 要威, 緊要過條命.
呢D唔係第1日知啦.

鄉下地唔值錢㗎

依家廣州上海人工已經追得上香港濕鳩大學生12-13k人工啦

如果你淨係食杯麵就滿足嘅,咁代表你份人對食冇要求.

大陸好撚多村每年都會派下錢架,
有時條村賣左地又有錢分,
至少都每個人10皮
總之每年都硬係有啲錢分下

關撚事咩

台灣人工唔係好低咩，得22k台幣，好似好多台灣人都好遲先有機會出國玩

真係咁有錢仲駛出城市打工咩，成堆5毛係度混淆視聽

大陸大把全球500強

點會冇錢

起qq順豐 華為打個工都大把錢

連登仔就會覺得人地係負碌先做到500強

我都想負碌有幾百億

我都係用小米
大陸同事個個用iphone

廠工唔ot 4千全入袋
一個月洗一千 寄屋企兩千
儲一千
一年都可以換一部既

好多地唔值錢就
個個都深圳廣州人咩

佢地月入7、8千

都唔會買唔起既

聽講東莞請個熟手女工都成皮野人仔

土瓜灣爬飯d鴨仔團咪窮閪
衰到可以惹埋頭蝨

點會無乜機會接觸

大陸人工仲好似以前咁低咩

大陸人工低但多資產，香港打工仔唔會明

大陸人有無錢唔可以淨睇人工
要睇埋佢鄉下發展成點
有時d農地租左出去俾地產商
一年就分到幾萬十幾萬
唔撚洗做

近十幾年都唔知勁多人被當地政府非法收地渣都無
上京救命比人啲入黑房又唔提
係維尼禁止天安門申冤先好變左無呢個問題存在

人人有地有錢收

唔好話大陸, 香港都好多呢D人 - 明明窮J / 低收入 / 月1光(戶口得幾皮)
要用i phone X
真正有錢 / 有家底個D, 都用中階機多

因為人地年尾分紅係好撚多個月人工
我表哥幾年前講都話分左成40萬人仔
本身又2萬蚊人工
樓又冇香港咁貴, 應該佢地調返轉問我地點解捨得買

想問下你表哥做邊間咩位？
搵2皮分到40個，講我個俾我葡萄下好冇？

主要係樓, 佢地好多住黎講係唔駛點大支出
不過其實都唔係咁多人用IPHONE
公司大陸有分公司, 見佢地多數係小米華為
用IPHONE果班後生女, 應該係雞黎

要靠人工 的人類都是低等的生物

之前返過間公司
同一個職位香港人工18k
大陸7-8k左右
但年尾香港得雙糧大陸出左10萬花紅

其實好多大陸人打工嘅收入只係好表面，佢地即使係農村都每人揸住幾棟樓收租，個個月被動收入幾萬至幾十萬。

而且每年每人再派6、7萬，仔女多嘅就十幾廿萬一年，所以你見個個都揸車出入，何況一部爛鬼iphone算咩錢

想存在要親共
行政令逼用華為小米好閒

唔係好明你想講咩.......

都係果句香港人平均工時幾長?世界top one
香港人ot當食飯

做個waiter人工幾千，但「包食包住」
點樣儲唔到錢

人地人工係少 但日常消費平香港幾倍 最近有事返咗去一轉 香港的士路程可能30 40 架架都收15 大大個肉包賣2蚊（應該有茶樓一籠3個仲大） 兩拼飯10蚊 1圍18菜900~1000左右

唔好睇少大陸人，人地非常有錢，iphone 主要收入來自中國人，香港apple store 都係為左service 大陸人先開

基層好多做撚到隻狗咁都係得萬頭，好啲既就萬中，飲食業好就好雄有飯你食但都係做到殺狗咁，服侍香港人 ，物流業，之前睇fb招聘機場搬行李，日薪得650實做10個鍾仲要ot，ot仲要跟返時薪冇一樣，仲要冇車資補貼，坐一轉機場巴冇咗3份1糧仲未計食，香港最仆街就係好多公司搵外判公司請人返黎，中介食你一轉水，加上依家每日整150件垃圾落力，搶哂啲香港基層市民既工，拉抵哂人工，400蚊日薪做9個鍾唔包飯你做唔做?唔做唔緊要大把新港人做，利申本人20頭讀書唔成垃圾人一個，依家都係返緊一份倉務做，但好就好在係近自己住既工作唔洗坐車加上我份倉唔太辛苦，得閒可以休息下15分鐘，再有時返下夜晚炒散即場既工一個月都係搵1萬中多啲，除非自己醒覺想 發奮 要有車有樓住洋樓養返隻狗做有錢人，但不了，自己想平平淡淡過就算搵幾多食幾多洗幾多得閒儲下錢一年去下一次旅行就算，

認真講
因工作關係會上廠
工人級黎講
4000~7000$ 包食住
老一輩本地人大多數都係all in 買樓
老一輩外地人 80%都存起等新年返去
後生個堆都唔多用iphone
中國iphone真係唔算多人用

淨係講食 人地十蚊左右可以食到一餐 係個啲鋪頭仔 十蚊左右就食到餐有餸嘅飯 甚至大多數嘅工廠嗰啲都係包食包住
香港十蚊買到啲乜？買到支水囉或者兩個菠蘿包囉就嚟連汽水都買唔到

女: 私底下做G又同你講
男: 死儲爛儲都要買 要面同充大頭鬼溝女

點解香港人捨得用兩年人工買架benz

邊一樣啊 你食個杯麵要10蚊啦都 人地食個滷肉飯都唔洗40蚊台幣，邊有得咁計
咁你又係咪一日三餐食杯麵先
人地一日三餐換住食啊，都唔洗日日一樣
原本生活水平同品質就己經唔同啦
咁計係有咩優越感呢

沙縣小食食個麵都要十幾啦，街邊地溝油麻辣燙都要一蚊串
你講緊第幾線城市十蚊有餸飯呀

大陸大把有錢人啦但窮人都多

同埋好多老一輩香港人（已前偷渡落來個班） 係香港做

野一段時間後都返大陸買地買樓 佢地近十年正正受惠大陸

發展收地收樓 唔知唔知路咁身家暴漲 再唔係就個個月收

幾皮野人仔租 係香港慢慢嘆世界 買iphone 當買玩具

講個笑話
香港人儲蓄率

On9
一句到尾
咁你係咪即係話
全球生活成本果個排名廢？

大陸借貸好犀利，個個都一身數

成班人鳩嗡 大把支那仔吠買唔到樓

食：大把人返大陸飲食，重點係：香港飲食根本唔值，美食天堂呢個朵呃飯食就仲得，台灣/日本好過香港太撚多

醫療：香港排公院講緊用年黎計，照個磁力共振都要排2年，再排期做手術又幾年，斷韌帶既話分分鐘公院醫生叫你唔洗睇，叫你唔做運動算
無買醫療保險就真係恭喜晒

香港係無一樣野好，除非你勁有錢

鮑鮑換包包

香港人仲嚴重添啦
打機課金個個幾千幾千既大有人在

人地大陸一條村每個月啲分紅
仲多撚過香港普遍中位數入息

辛苦錢就唔捨得洗
日日hea做都有錢收 靠關係收果d係好捨得

唔拎有錢果班講唔通一味著眼係窮果班？
窮果班咪用華為，小米，vivo
有咁難理解？

笑撚左

下？我識果班台仔，人地放假係去日本遊
我問佢地做咩唔黎香港
人地話：香港有咩好？d野又貴，食又差，服務又閪

我反而好奇好多大陸人差唔多一人一部車

仲要係進口車

你都憨撚鳩
2019年仲用手機黎劃分人

恭喜巴打，參透晒香港既現實環境

HW r&d 入場要phd 5皮好正常下化

2019年要用樓、地去分

班友盲反
亂鳩咁諗
唔睇數據
唔理環境

中學雞連台灣都未撚去過又點會知

樓，地段呢d，咩時代咩國家都適用
手機呢d，算撚數啦，iphone都炒唔起
仲有咩好講，打飛機都拎第二樣啦

好唔好食見仁見智，講緊最基本食物安全，香港至少有政府把關，規管一定嚴格過大陸。至於你話果班鍾意返大陸食野既香港人，sorry我真係唔理解，我相信大陸人都唔會理解，因為對生活有返少少既大陸人都樣樣要求進口貨，佢地口講愛國但對自己國家生產既野係完全無信心。

香港醫療有太多不足之處，講緊資源分配、醫療投入，但如果要比起大陸，都唔止好一兩倍。你可以睇下大陸掛號睇醫生既流程，公立門診一樣由朝排到晚，「看病難看病貴」係而家大陸好hit既議題；醫保好多唔claim進口藥，加上醫生乜都「打點滴」，你可以問下專業人士對人身體有咩不良後果。全中國兩間質子治療醫院一間係上海一間係養和etc.（亞洲黎講台灣同日本醫療科技都好，大陸人有錢都會去香港或者呢兩個地方醫病）

上面講緊d大陸人係有一兩層樓渣手，搵幾千蚊一個月好好過，同樣係香港有一兩層樓渣手生活水平一定高過係大陸，只不過社會發展節奏唔同，文化又唔同（香港父母無話要留層樓比仔女既文化）。窮人無論係邊都過得辛苦，大陸有樓渣手一個月搵三千果D根本叫中產。

電子零件廠N展, 名佢講過但唔記得
其實好出奇既咩? 呢d case間唔鐘上報d大陸佬一磚磚派cash架喎
更誇張成條村唔洗做, 租地俾d廠一年收幾十萬都係咁啦

用iphone=支持美國=反共

我長年係深圳做野，十蚊一餐十年前都唔得，講緊一線城市（十八線物價同香港無可比性）。深圳而家普通食餐腸粉+ 粥都要¥30。反而租樓係唔貴，你唔介意住羅湖區既¥4000-5000可以租到500呎到企理既「小區」。

其實大城市既人收入唔低...我深圳公司低級職位,都6-8000一個月。

根本班友亂黎9up廿幾蚊一個飯羅湖區都仲搵到既
租金確實係香港太貴，佢地個價正常好多

污糟嘅有錢人姐
大把喺鄉下住泥磚屋種菜月搵百幾蚊

唔好講iPhone啦，買其他嘢都好豪啦
我都想知點解，可能碌卡啩

日本一個鐘時薪可以食4個炸豬扒飯
香港可以食1.5個

九唔搭八

上海中位數都有7-8k

朋友成日話單身唔悶咩唔搵返個女朋友一齊生活開心下?我心諗自己咩料先得架，加上自己性格只係想安穩現在冇任何遠大理想目標，冇謂害人啦，利申男人主義者，如果想要有女朋友一定想盡自己最大努力另佢過得幸福，但依家既我不了太懶

講台灣22K講咗20年有冇?
同外埠人一樣。講香港周街古惑仔劈友講足2x年

反而我覺得好多好不可思議地有錢
上網打機 成日聽佢地講買車
唔係買大陸國產車 係買外國車
仲可以有幾部iphone打機

大陸個個又off-white 又Gucci 真假唔知 但真係著7曬

做雞

好多港男港女都用晒成份糧買衫買袋啦

尋日去某賣香薰沖涼液嘅舖
有條女喺隔嚟買咗8千幾蚊嘢
之後仲同sales講下個月出bonus
有成兩萬幾呀 到時再嚟掃貨

嘩bonus得兩皮嘢都咁興奮
月入應該都係得萬零蚊又無乜家底
拎8千蚊嚟沖涼
雖則如果佢自己一個人用都應該可以用到一年半載
但實情佢係常客
話用唔晒就送畀人喎

E個咪就係點解大陸P2P 借貸咁盛行
好多時有張ID 借三兩雞野冇難度

大陸仔女出嚟賣又好撚出奇？

又唔係月光族
而係消費習慣覺得洗一筆儲左好耐既野落一件蓄侈品係好平常既心態

國產iphone

國家主席人工低都供到仔囡外國讀書啦

點解香港人捨得用幾世人工買納米樓？

其實住深圳個班本地人唔難買iPhone
班本地人好多都有2份糧 （自己返工個份再加自己條村俾你個份）加上佢地又唔洗買樓供樓，其實好多錢洗

如果你人工低到咁就唔好諗買樓啦

腸胃炎急症排9個鐘 好你老母咩醫療

我係英國用香港首期嘅價錢有間好撚大嘅屋

你又知月入幾千啲人
部iphone係真？

我身邊識既人搵成幾萬一個月，成日都返大陸玩
收入越多既越鐘意返
咁你又點解釋？
依家係越黎越多人覺得大陸環境好過香港好多
講醫療，香港咁閪都仲要撐
野食周街譚仔劣食，茶記服務又閪，但賣到貴一貴，又話安全，安你老味咩？檸茶有小強我都試過啦
痴撚線公司

點樣9唔搭8？
台仔去日本一定多撚過你，柒頭

台灣大把人高人工
同埋唔駛擔心住

人地台仔同大陸係起薪好低，但真係年年加人工
香港係十年都唔撚加人工
明未？

因為大陸會加人工
香港唔會
完

開呢d post既拎虛榮心黎打飛機既咪就係香港代表

班友成日用入息中位數去打飛機
佢地唔知香港十年中位數都無變過
大陸同台灣係三千三千咁追上黎
2018年個中位數，台灣已經追到好貼
好似有萬5蚊
香港萬6蚊
台灣會加人工，無OT
香港唔加人工，喪OT

香港政府統計處今年5月公布今年首季的就業收入中位數為1.5萬港元。

台灣行政院主計總處上月公布今年1至8月的平均薪資（經常性薪資加上獎金、加班費等非經常性薪資）是50,633元新台幣（約12,349港元）

2015年果陣
香港係1.5萬
依家2019啦
香港仲係1.6萬
台灣已經差不多1.6萬
肯正視未？

俾人剝削仲係度幫資本家打飛機
港豬！！

香港個種地產計法根本已經超越呢個次元
當佢普通貨睇算啦
用生活成本計嚟講香港個指數會升到核爆

我唔明啲大陸仔點洗，同女出街又係男仔比，搵得果三四千，條數點計都計唔掂

佢地慣左月月清
同埋高薪養廉，大陸人因為低人工所以先諗咁多旁門左道搵錢

你身邊月入幾萬蚊既人返大陸食野，而家講緊成千上萬資產千萬UP既大陸人連馬桶蓋都要去日本買，連狗糧都唔買國產。越有錢越鍾意返大陸，請問呢個講法有咩根據？

冇人話好，講緊差唔過大陸，閱讀卷拎U？

人地唔洗好似香港人咁儲一世錢去買樓
有咩所謂

日本好過大陸=香港好過大陸？
有咩連帶關係？

仲係咁撚串，為乜？
知恥近乎勇
日本人咁勁就係因為人地知恥
屌你香港醫療咁既撚樣仲拎黎打J
食屎啦

講緊大陸人自己都睇唔起國產野呀

好撚過大陸就叫好？
屌你，咁大陸好撚過印度非洲，咁大陸都好？
好學唔學，學埋大陸d憨撚鳩打飛機自hi
發達地區唔撚同返d發達地區比較
望下台灣日本新加坡啦
柒頭
香港差撚到閪咁仲未撚訓醒

起碼人地醒，知有問題但無聲出都仲搵方法自救
屌你香港人憨鳩到公營醫療咁既服務質素都照單全收不突止仲引以為榮
訓撚醒未？

腸胃炎排9個鐘仲要撐係好
仲問人係咪閱讀拎U
好唔好意思呀？

你上知乎睇下，連大陸人都識客觀分析兩地利弊，你呢D港豬爭住踩香港，一個禮拜返一日深圳食飯dup骨當撚正自己好了解大陸咁話。等你你要守大陸法律交大陸稅率行大陸果套人際關係俾大陸醫生睇症讀大陸學校果時依然覺得佢好先返黎鬧啦

我屌你老母啦
唔夠人講就叫人上知乎

因為無人講過好呢個字，偷換概念不特止仲唔夠人講就爆粗屌老母既小學雞

台灣個啲都幾慘⋯ 好大陸二三線收入少少

你唔撚係小學雞？問人閱讀拎U

因為知乎有好多係香港同埋大陸長期住過既人，逐方面客觀分析利弊，飲食住屋醫療教育職場競爭各方面分析，唔似得D人返大陸食個探魚海底撈排喜茶唱純k就爭住返黎踩香港

好撚過你睇完小說當正自己知好多野咁

上面講過，我由千禧年開始做野就中港兩地，屋企人係上面都有物業，所以我諗我了解大陸一定深過你。大陸係商機無限既地方，亦都有好多值得學習既野，尤其科技方面，但都掩蓋唔到佢政治腐敗食物唔安全醫療制度差呢D事實，你係要拗大陸點好點好，就唔該提出理據，不過睇你都係淨係識屌老母啦

買iPhone算得係啲咩？以前做名店，成日有強國人買名牌添啦，佔佢哋幾多個月人工啊

另外，知乎唔係小說，係大陸好hit既網，類似Quora，你真係咁愛国就唔該快撚D融入祖國文化，融入唔到就返返香港籠屋大覺訓啦

收地撚睇佢地豪得幾耐 冇搵錢能力遲早打回原形

另外班大陸仔做淘寶搵多過份牛工啦，好易多過香港中位數，廣州大把廠 你要複製咩貨都得

唔好睇少蝗國班暴發戶，你辛苦讀完4年大學時，人地賣假貨已經賺到層樓 （真人真事見過）

其實好抵

大陸大公司花紅係斷年計
基層工好多包食宿
其實佢地儲錢唔少得過你
另外大陸好多屋企有地有屋收租（當然唔係講啲民工）

一定深過我
收收皮啦屌你

人地本身有第2條渠道搵錢, 會唔會同你講

你真係當正你自己識好多野而人地唔識咁
知乎大把野都係講故咁講，你以為得你一個有睇過知乎？痴撚線

真係好撚好笑
2019仲解釋咩叫知乎
好威威喔，識上知乎，叻叻豬喔

加油

你覆佢咁多做咩丫
起佢底發現係踩港撚都廢事覆佢，唔可能理性討論

係杭州番工開心過係香港番

你唔好成個傻鳩咁係到吠啦
人地有晒立場觀點
你就係到戇鳩鳩不著邊際
你走撚開啦柒頭皮

原來而家香港人個個搵三皮一個月

咁撚樣叫有論據

啱啱先見到